習近平：堅持中國特色解決民族問題道路 全面持久開展民族團結進步創建 打牢中華民族共同體思想基礎

習近平：堅持中國特色解決民族問題道路
2020-01-22
■19日，習近平來到騰沖市清水鄉三家村中寨司莫拉佤族村看望鄉親們，並向大家送上新春祝福。 新華社■19日，習近平來到騰沖市清水鄉三家村中寨司莫拉佤族村看望鄉親們，並向大家送上新春祝福。 新華社
全面持久開展民族團結進步創建 打牢中華民族共同體思想基礎

香港文匯報訊 綜合新華社及中新社報道，中華民族傳統節日農曆春節即將到來之際，1月19日至21日，中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平來到雲南考察調研。考察期間，他強調，要堅持走中國特色解決民族問題的正確道路，全面深入持久開展民族團結進步創建，打牢中華民族共同體思想基礎。

21日上午，習近平聽取了雲南省委和省政府工作匯報，對雲南各項工作取得的成績給予肯定，希望雲南正確認識和把握在全國發展大局中的地位和作用，堅決貫徹黨中央重大決策部署，統籌推進穩增長、促改革、調結構、惠民生、防風險、保穩定工作，努力在建設中國民族團結進步示範區、生態文明建設排頭兵、面向南亞東南亞輻射中心上不斷取得新進展，譜寫好中國夢的雲南篇章。

着力鞏固脫貧攻堅成果

習近平指出，新時代抓發展，必須堅定不移貫徹創新、協調、綠色、開放、共享的新發展理念，推動經濟高質量發展。要樹立正確政績觀，處理好穩和進、立和破、虛和實、標和本、近和遠的關係，堅持底線思維，強化風險意識，自覺把新發展理念貫穿到經濟社會發展全過程。要加快建設現代化經濟體系，把握供給側結構性改革這條主線，健全推動發展先進製造業、振興實體經濟的體制機制，推動傳統製造業優化升級，加快發展新興產業，推進基礎設施建設，抓好農業生產，着力鞏固脫貧攻堅成果，深入做好易地搬遷工作，推動形成主體功能明顯、優勢互補、高質量發展的區域經濟佈局。要鞏固依法整治旅遊市場亂象的成果，推動旅遊產業持續健康發展。要樹牢綠水青山就是金山銀山的理念，馳而不息打好藍天、碧水、淨土三大保衛戰。要主動服務和融入國家重大發展戰略，以大開放促進大發展，加快同周邊國家互聯互通國際大通道建設步伐。要加強同周邊國家文化交流工作，促進民心相通。

健全強邊固防工作機制

習近平強調，要認真貫徹落實黨的十九屆四中全會精神，確保支撐中國特色社會主義制度的根本制度、基本制度、重要制度在雲南得到堅決貫徹落實，不斷增強邊疆民族地區治理能力。要始終堅持黨的領導，完善黨的領導制度，縱向要到底，橫向要到邊。要堅持走中國特色解決民族問題的正確道路，全面深入持久開展民族團結進步創建，打牢中華民族共同體思想基礎。

習近平強調，要深入貫徹黨的宗教工作基本方針，堅持中國宗教的中國化方向。要實施好促進民族地區和人口較少民族發展、興邊富民行動等規劃，不斷提高各族群眾生活水平。要堅持和發展「楓橋經驗」，深入開展掃黑除惡行動，加大對涉毒、涉恐、走私、詐騙、偷越邊境、越境賭博等跨境違法犯罪的打擊力度，堅決打掉背後的黑勢力和「保護傘」。要健全強邊固防工作機制，切實維護邊疆穩固。
nter@wenhuibao.com.hk

廢話一堆

得㗎啦
收皮啦
曱甴平

雲南種大麻發撚左達啦